{
    "Geographie_de_l_Ocean": [
      {
        "front": "Quel est le plus grand océan sur Terre ?",
        "back": "L'océan Pacifique"
      },
      {
        "front": "Quel est le nom du courant qui transporte l'eau chaude du golfe du Mexique vers l'Europe ?",
        "back": "Le Gulf Stream"
      },
      {
        "front": "Quel pourcentage de la surface terrestre est recouvert par les océans ?",
        "back": "Environ 71 %"
      },
      {
        "front": "Qu'est-ce que la Grande Barrière de Corail ?",
        "back": "C'est le plus grand système de récifs coralliens au monde, situé au large de la côte australienne."
      }
    ],
    "Ecosystemes_Marins": [
      {
        "front": "Quel écosystème est connu sous le nom de 'forêt tropicale de la mer' ?",
        "back": "Les récifs coralliens"
      },
      {
        "front": "Qu'est-ce que la neige marine ?",
        "back": "C'est une pluie continue de matières organiques et inorganiques qui tombent des couches supérieures de l'océan vers les fonds marins."
      },
      {
        "front": "Pourquoi les mangroves sont-elles importantes pour les écosystèmes côtiers ?",
        "back": "Elles protègent les côtes contre l'érosion, fournissent un habitat pour la vie marine et absorbent le dioxyde de carbone."
      },
      {
        "front": "Quelle couche de l'océan contient la plus grande concentration de vie marine ?",
        "back": "La zone épipélagique, également connue sous le nom de zone de lumière."
      },
      {
        "front": "Quelle est la principale source d'énergie pour les écosystèmes des évents hydrothermaux ?",
        "back": "La chimiosynthèse, où des microbes convertissent des produits chimiques comme le sulfure d'hydrogène en énergie."
      }
    ],
    "Cycle_du_Carbone_et_Impact_Environnemental": [
      {
        "front": "Quel est le nom du processus par lequel le dioxyde de carbone est absorbé par l'océan ?",
        "back": "La séquestration du carbone océanique"
      },
      {
        "front": "Qu'est-ce que l'acidification des océans ?",
        "back": "C'est le processus par lequel l'eau de mer devient plus acide en raison de l'absorption de l'excès de CO2 de l'atmosphère."
      },
      {
        "front": "Quel est l'effet de l'augmentation des niveaux de CO2 sur les organismes marins avec des coquilles en carbonate de calcium ?",
        "back": "Cela affaiblit leurs coquilles en raison de la réduction de la disponibilité des ions carbonates dans l'eau acidifiée."
      },
      {
        "front": "Quel est le rôle du phytoplancton dans le cycle du carbone océanique ?",
        "back": "Ils absorbent le CO2 lors de la photosynthèse et forment la base du réseau alimentaire océanique."
      },
      {
        "front": "Quel est le principal gaz à effet de serre absorbé par l'océan ?",
        "back": "Le dioxyde de carbone (CO2)"
      }
    ],
    "Phenomenes_Oceaniques_et_Courants": [
      {
        "front": "Quel est le terme pour le mouvement de l'eau froide et riche en nutriments des profondeurs de l'océan vers la surface ?",
        "back": "Le remontée (Upwelling)"
      },
      {
        "front": "Quel est le principal facteur qui entraîne les courants océaniques profonds ?",
        "back": "La circulation thermohaline, qui est alimentée par les différences de température et de salinité."
      },
      {
        "front": "Qu'est-ce qui cause les courants océaniques ?",
        "back": "Une combinaison de vent, de la rotation de la Terre (effet de Coriolis), de la salinité et des différences de température."
      },
      {
        "front": "Quel est le terme pour une zone dans l'océan avec des niveaux d'oxygène très faibles ?",
        "back": "Une zone morte"
      }
    ]
  }
  